台灣民意基金會總統大選民調：賴清德60％ 柯文哲41% 韓國瑜34%

英賴對決 台灣民意基金會民調：賴清德55.1％ 蔡英文26％

2019-03-25

〔記者陳鈺馥／台北報導〕台灣民意基金會今日召開「2020總統大選民調」記者會，最新民調顯示，有高達6成民眾支持賴選總統，民進黨內初選「英賴對決」的民調，賴清德更領先總統蔡英文29%。

前行政院長賴清德日前宣布投入民進黨內總統初選，據民調顯示，有25.1%「非常支持」賴清德投入民進黨內總統初選的決定、34.7%還算支持、13.4%不太支持、15.5%一點也不支持。20歲以上成年人，有6成民眾支持賴清德參選總統。

在台灣人對柯文哲參選總統的反應，有15.4%民眾非常支持、25.2%還算支持，21.8%不太支持、31%一點也不支持；在20歲以上成年人中，有4成1民眾支持柯文哲參選總統，5成3不支持，不支持多於支持高出11%。

針對韓國瑜若投入下一屆總統大選的支持度，有17.2%民眾非常支持、17%還算支持、20%不太支持、40%一點也不知支持；在20歲以上成年人中，有3成4支持韓國瑜選總統，但有高達6成的人不支持。

台灣民意基金會董事長游盈隆指出，根據二次民調顯示，國民黨認同者中支持韓選總統的支持度，一個月來上升5個百分點，反對韓選總統下降4個百分點，不過台灣社會大部分是反對韓參選總統。

在民進黨內總統初選「英賴對決」支持度民調方面，26%支持蔡英文、55.1%支持賴清德、15.3%尚未決定、3.6%不知道或拒答，賴清德大幅領先蔡英文29%。

游盈隆提及，在民進黨認同者中，有56.3%支持賴清德、35.2%支持蔡英文，顯示民進黨認同者傾向支持賴清德代表民進黨參選總統，在國民黨認同者方面，也有57.3%支持賴清德，僅21.6%支持蔡英文。
<自由時報>

台灣人唔想發大財？

唔好俾韓國愚條粉腸共狗中就得!

蔡英文玩完，依家先努力去同班youtuber做節目已經太遲

選黨總書記啦

人地志不在此
可能想做特首

台灣民意基金會董事長游盈隆指出，根據二次民調顯示，國民黨認同者中支持韓選總統的支持度，一個月來上升5個百分點，反對韓選總統下降4個百分點，不過台灣社會大部分是反對韓參選總統。

正路應該係朱立倫

為何不給王立法院長一個機會
呢條友我由好細個就係電視見佢，次次都一副唔關我事咁嘅款出黎講野

最怕有幾個參選
俾韓國國愚偷雞

kmt現為是否被領表內鬨
黨內有人唔支持呢個棄將代表kmt參選

習近平接班人

為台灣
食多d垃圾等下手好做d

頼清德咁似d通便產品名

便秘？ 用瀨清得啦！

點俾 就算韓國魚唔出 朱立倫都夠贏佢 王金平話咩淨係玩4年有咩用 70幾歲做下立委等退休咪算

王金平成個希拉利咁
謀撚足咁多年都謀唔到個位
就認命算啦

賴神真係咁受歡迎？

賴vs韓vs柯

柯應該冇咩機會

柯得罪得太多廢老，同埋各地藍綠都唔撚妥佢，死梗

哂氣啦你
之前賴神未出，泡菜瑜民意第一又笑人地蠢
宜家賴神第一唔見你讚人聰明?

韓就統派 賴就獨派 柯路線唔清晰 想做中間超人邊有咁易

千禧年之後 台灣d總統/大人物全部鳩名

水扁
馬鷹狗
English

連戰
韓國魚

台灣民意基金會好似係綠營

台灣扮中間隨時跑得出
一方面唔想太大陸 另一方面又驚經濟差
扮中間派隨時仲好贏

不過我係台仔都唔使諗咁多 搬去新北時瘋狂約炮算

蔡英文自己玩死自己
本身民望好高 個個台灣人都期望佢抗共
但一來本身中共對台政策越嚟越強硬
二來佢的確係冇咩作為 外交大失敗
任內仲要推同性戀婚姻合法化 呢啲大爭議性嘅嘢
最後玩死自己 不過只要唔係韓國瑜 最好唔好係國民黨
台灣應該都仲有救 (柯文哲都難講) 本土派但係鬼